# Описание задачи

Создать минимальную программу, которая для данного медиа-файла выдаст разрешение видеопотока в нем. Видеопоток, если их несколько, можно выбирать произвольный.

### Условия:

* Кодек видео -- H264.
* Контейнер -- FLV или MP4 на ваш выбор.
* Язык реализации -- Erlang.
* Использование сторонних библиотек крайне нежелательно.
* Документация -- минимально необходимая и достаточная на ваш взгляд.

### Комментарий:

Ссылки на какую-либо документацию не предоставленны вполне умышленно - поиск ее и извлечение из нее нужной информации является важной частью задачи.

# Описание подхода к решению

Как известно, формат файлов MP4 -- один из самых популярных контейнеров для упаковки медиафайлов (видео, аудио, субтитры, текст и т.п.). По условиям задания использовать сторонние библиотеки и утилиты запрещено, поэтому необходимо познакомиться со внутренним устройством этого контейнера.

Существуют утилиты, предназначенные для наглядного отображения внутренней структуры MP4. В репозитории операционной системы Ubuntu 14.04 нашлась программа atomicparsley. С ее помощью можно визуализировать иерархию атомов, размеры сегментов и т.п. информацию.

В качестве примера, рассмотрим фрагмент структуры тестового файла `rec.mp4`:

```
alex@dev:~$ AtomicParsley rec.mp4 -T 1
Atom ftyp @ 0 of size: 32, ends @ 32
Atom free @ 32 of size: 8, ends @ 40
Atom mdat @ 40 of size: 895799, ends @ 895839
Atom moov @ 895839 of size: 15037, ends @ 910876
     Atom mvhd @ 895847 of size: 108, ends @ 895955
     Atom trak @ 895955 of size: 8580, ends @ 904535
         Atom tkhd @ 895963 of size: 92, ends @ 896055
         Atom edts @ 896055 of size: 36, ends @ 896091
             Atom elst @ 896063 of size: 28, ends @ 896091
         Atom mdia @ 896091 of size: 8444, ends @ 904535
             Atom mdhd @ 896099 of size: 32, ends @ 896131
             Atom hdlr @ 896131 of size: 45, ends @ 896176
             Atom minf @ 896176 of size: 8359, ends @ 904535
                 Atom vmhd @ 896184 of size: 20, ends @ 896204
                 Atom dinf @ 896204 of size: 36, ends @ 896240
                     Atom dref @ 896212 of size: 28, ends @ 896240
                         Atom url  @ 896228 of size: 12, ends @ 896240
                 Atom stbl @ 896240 of size: 8295, ends @ 904535
                     Atom stsd @ 896248 of size: 135, ends @ 896383
                         Atom avc1 @ 896264 of size: 119, ends @ 896383
                             Atom avcC @ 896350 of size: 33, ends @ 896383
                     Atom stts @ 896383 of size: 744, ends @ 897127
                     Atom stss @ 897127 of size: 72, ends @ 897199
                     Atom stsc @ 897199 of size: 2284, ends @ 899483
                     Atom stsz @ 899483 of size: 2716, ends @ 902199
                     Atom stco @ 902199 of size: 2336, ends @ 904535
     Atom trak @ 904535 of size: 6243, ends @ 910778
         Atom tkhd @ 904543 of size: 92, ends @ 904635
         Atom edts @ 904635 of size: 36, ends @ 904671
             Atom elst @ 904643 of size: 28, ends @ 904671  
```
Полное описание формата можно найти на [developer.apple.com](https://developer.apple.com/library/mac/documentation/QuickTime/QTFF/QTFFPreface/qtffPreface.html#//apple_ref/doc/uid/TP40000939-CH202-TPXREF101).

Весь код, представленный в этом репозитории, распространяется на условиях лицензии [WTFPL](http://www.wtfpl.net/).
